%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
Trois amis organisent un pique-nique. L'un deux va faire les courses avec un billet de 100~\si{\EuRo}. Il achète trois melons pour 9~\si{\EuRo}, 3 petits pains à 0,80~\si{\EuRo} chacun et 500~g de rôti de porc froid à 19~\si{\EuRo} le kg.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle signification peut-on donner aux cinq calculs $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ ?
\[\Eqalign{
A&=0,80\times3\kern0.1\linewidth&19\div2&=B\kern0.1\linewidth&A+B+9&=C\cr
C\div3&=D&100-C&=E\cr
}\]
\item Organiser, à l'aide d'une seule égalité, la suite des calculs permettant de trouver la part de chacun. 
Donner l'arrondi à l'unité de cette part.
\end{myenumerate}